<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Diary on bigcollegefw's Blog</title><link>https://bigcollegefw.github.io/blog/categories/diary/</link><description>Recent content in Diary on bigcollegefw's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>bigcollegefw</copyright><lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bigcollegefw.github.io/blog/categories/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>谈谈游戏</title><link>https://bigcollegefw.github.io/blog/p/%E8%B0%88%E8%B0%88%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bigcollegefw.github.io/blog/p/%E8%B0%88%E8%B0%88%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid><description>&lt;img src="https://s21.ax1x.com/2024/09/08/pAeDS2D.webp" alt="Featured image of post 谈谈游戏" />&lt;h4 id="电子竞技">电子竞技
&lt;/h4>&lt;p>这个绝对是大头，对于我来说，在电子竞技中与人的交流更是给其带来更大的心流体验。这些东西让我感受到了欲望的可怕之处。现在我就一股欲望去玩瓦洛兰特，尽管我知道就算枪打得再准，对现实中的我来说并无意义，但我还是忍不住想去玩，因为在游戏中可以去和人打交道，它不仅仅是这款游戏本身了。想到瓦洛兰特里面一套枪皮可以卖600多，但是黑神话只要268。不过黑神话里面任意一根棍棒的精细程度放瓦罗兰特里那小金箍棒，不得买1268。&lt;/p>
&lt;h4 id="单机游戏">单机游戏
&lt;/h4>&lt;p>对于单机游戏而言，我是很难上瘾的。其原因就是因为那种一个人的孤独感，到头来是和一堆代码一堆数据打交道。这会使得我马上会意识到在游戏中的成长映射到现实中并没有什么用处。所以我也一直想做一个游戏up主，有很多的想法，等我找到工作了有一笔钱后就去配一台好的电脑，玩很多好玩的单机游戏，不仅仅是想分享，更是在分享的时候我就找了玩这些好游戏脱离游戏之外更有价值的意义。&lt;/p>
&lt;h4 id="想打游戏">想打游戏
&lt;/h4>&lt;p>我真的有时间打游戏吗，还是我真正的没有紧张下来。我希望大三上能有去找实习的能力。口嗨啥，我就是个很普通的人，不说了，&lt;code>附上删游戏的截图&lt;/code>。根据我玩过游戏的经验来说，任何时候玩游戏都不会是一件好事情，但是如果玩，绝对不会玩电子竞技类的，去玩内容驱动的单机，电子竞技会获得的愉悦感会带来空虚，单机游戏并不会，好吧也会，但是可能玩的时候就空虚了，就不玩了。至少在丰富人生阅历上，还是可以添上一笔的。所以在体验一些游戏过后我会写一些对于游戏的测评和体验心得————电子竞技游戏除外！
不管啥时候，玩游戏都不一定是最好的选择，这是我的人生经验。让我删之前再玩一会。
&lt;img src="https://s21.ax1x.com/2024/09/08/pAesuHs.png"
loading="lazy"
alt="hello"
>&lt;/p></description></item><item><title>凝露而白，残暑渐收</title><link>https://bigcollegefw.github.io/blog/p/2/</link><pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bigcollegefw.github.io/blog/p/2/</guid><description>&lt;img src="https://s21.ax1x.com/2024/09/07/pAeYkVS.jpg" alt="Featured image of post 凝露而白，残暑渐收" />&lt;h4 id="2024-09-07">2024-09-07
&lt;/h4>&lt;p>大三了，最近总是有很多思考，看看眼下的项目和生涩的技术，会幻想要是我现在已经有实习经历在手，强的可怕，至少非常稳，那又是什么样的一种心境呢，首先很惭愧，我认识的真正和我有交流的技术大佬几乎没有，而且身边就有已经再大二暑假实习两个月的同学，感觉很难和他在这一层面交流。
以至于我在看这个项目时候都在思考前途和人生，思想已经静不下来。
我想到，我们这么多人会学着并不一定都喜欢的程序，框架，语言，去工作，拿着工资，正好国足七喜比较热，看到很多人说一个球员拿的月薪，就一个国足球员的月薪就能这么高吗，这和前端后端肯定不能相提并论的，作为一个不咋关注足球概念的人，踢足球比赛能挣这么多，为什么去足球场的人卷的人这么少。一时间有点好奇，补了一些认识，足球不亏是全球第一运动，看到c罗和内马尔的生活更是人都麻了。&lt;/p>
&lt;h4 id="外卖加身">外卖加身
&lt;/h4>&lt;p>看了一圈java的项目，看来比较出名和有梗的当属黑马两个外卖了，是做了就可以写简历上的烂大街项目，既然是烂大街，那我肯定是要高效搞定了，汲取之前学ssm失败的经验，不能边学边敲，大部分时候是照着做一遍但不利于理解，看完敲更是时间加倍了，主打一个理解和总结。然后去找了一份源码下载到本地，改了一遍在本地运行出来，结果看情况代码没报错但是运行出来有一点小问题，不过大体是完整且详细的。
计划是了解完整个流程，总结出这个项目的大致流程。再横向对比。&lt;/p>
&lt;h4 id="竟然会想打游戏">竟然会想打游戏
&lt;/h4>&lt;p>现在回想起来当时暑假最后7天打了不少黑神话有点后悔，如果不打是不是现在这个外卖项目已经搞定了哈哈哈。我竟然会想打fps游戏。也可能是因为我的一个是室友常玩这个游戏，经常会和队友沟通，然后这个游戏的信息时长在我耳边萦绕。&lt;/p>
&lt;h4 id="秋天了">秋天了
&lt;/h4>&lt;p>b站总是看课程的时右下脚有一些推荐的视频，也看到几个up主的编程学习经历的分享，难免羡慕，不是他们的结果，也是他们在这些过程中所能体现的以学习为常态的精神满足。
看完就一个感觉，看个蛋啊，不要被别人乱了自己的节奏，摊子再烂也要收拾起来。我们的经历远比看起来有意思。&lt;/p></description></item><item><title>折腾不动了</title><link>https://bigcollegefw.github.io/blog/p/1/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bigcollegefw.github.io/blog/p/1/</guid><description>&lt;img src="https://s21.ax1x.com/2024/09/05/pAZDb9O.jpg" alt="Featured image of post 折腾不动了" />&lt;h4 id="有太多问题在我的脑子里面了">有太多问题在我的脑子里面了。
&lt;/h4>&lt;p>好了，我折腾不动，后面还是会换主题的，但有一个很可笑的点，折腾这么长时间，终于使得我对hugo这个go语言的框架了解了一点，但这个仅仅是限于在什么地方，改动了之后有什么效果，如果改了之后没有效果呢，那么疑问就会积压在我内心许久，这几日常常会被这种疑问不得解的阴云笼罩。只能说到现在博客的搭建并没完全成功，后续会慢慢变化，一股脑的折腾已经受不了了。&lt;/p>
&lt;!-- ![hello](https://s21.ax1x.com/2024/09/05/pAZDb9O.jpg) -->
&lt;h4 id="感到孤独的真正原因是无法与他人交流最要紧的感受">感到孤独的真正原因，是无法与他人交流最要紧的感受。
&lt;/h4>&lt;p>一开始建博客是为了自己建一个网站，这样能够同时学习前端和后端，谁成想越了解越多，发现根本不是这样一回事。凭我现在对java的了解，这个hugo框架提供一个站点，类似于后端，前端就加上主题尽情发挥，至于这个域名，就直接先用github的action 生成一个静态文件再部署到一个github的二级域名上。
关于这个网站的部署，我还是写了不少笔记的，一开始确实没啥分享的哈哈哈。
当然没事就来打理打理这个网站。关于编程的学习过程我也会分享到这。
就期待它慢慢壮大,然后被人看到。&lt;/p>
&lt;h4 id="谈谈现在">谈谈现在
&lt;/h4>&lt;p>完成这个博客后，似乎又要思考一下该干些什么了，我受够了哪些痛苦的学习，以及时常在过程中的迷茫，现在的我时间所剩无几，确实需要一个重大事情迫使我自顶向下学习，再自底向上提升。&lt;/p></description></item></channel></rss>